委內瑞拉16歲示威者眼部中16發橡膠子彈致盲 警官終被控「謀殺未遂」

7月2日委內瑞拉的聖克里斯托瓦爾市（San Cristobal）有民眾上街示威，抗議當地的家用煤氣短缺，但最終演變成警民衝突。警方在無預警的情況下對市民進行暴力鎮壓，發射多枚橡膠子彈，其中一名16歲的男青年示威者Rufo Chacon，全身慘中52發，當中16發子彈擊中眼部致盲。

Rufo Chacon馬上緊急送院，雖然醫生能把眼部的子彈碎片取出來，但也有部分留在腦內及臉部，還有感染的風險。而他的14歲弟弟Adrian頭部也被警察用警棍擊中，他們二人當日是跟著媽媽一同上街示威。

事後警方發出了一份調查報告，指出當日有警員沒有在預警的情況下使用武力，除了Rufo Chacon及弟弟Adrian外，也有另一名未成年者在示威中受到傷害。聯合國人權事務高級專員Michelle Bachelet隨後發出了聲明，指責委內瑞拉政府的行為「違反人權」。最終政府宣布對2名涉事警員作出起訴，分別控告「殺人未遂」、「不當使用武器」、「殘忍行為」等罪行。

但是委內瑞拉總統馬杜羅（Nicolas Maduro）卻反指調查報告並不公正，存有偏見。Rufo Chacon示威後表示：「政治家全部都是騙子，這裡的法律是用來攻擊人民，並不是保護他們。」

香港衰撚過委內瑞拉，起碼佢地仲會調查警方濫用武力。

收起做案例

16發

講法例香港真係全世界最廢地方

屌 真係估唔到香港而家仲衰過南美國家
人地獨裁都仲分到法治出黎
香港法治就變人治
共產黨真係人類文明毒瘤

依個要推！

第二廢
支国冇